侵爺暗示提高關稅至 25% 幾乎勢在必行 蘋果iPhone和筆電或徵 10%

川普提高關稅至 25% 幾乎勢在必行 蘋果iPhone和筆電或徵 10%

2018/11/27 07:10
鉅亨網編譯羅昀玫
(圖：AFP)
(圖：AFP)
美國總統川普週一 (26 日) 接受《華爾街日報》採訪時表示美國「極不可能」推遲提高關稅，意味著明年 1 月 1 日對 2000 億美元中國輸美商品提高關稅 (至 25%) 勢在必行；考量到消費者反應，蘋果手機和筆電或許將課徵 10%，此消息一出，拖累蘋果盤後股價應聲下跌。

A
週一蘋果盤後股價應聲下跌 1.35%。
中國官員此前表示，川習會首要任務是說服美國暫停「 1 月 1 日起中國進口 2000 億美元商品關稅從目前的 10% 上調至 25 %。」然而，川普對此回應：「美國不太可能同意。」
川普還提到，如果 G20 川習會談判無效，將對目前尚未受關稅影響的其他中國進口產品課徵關稅。

川普表示：「如果我們未達成協議，那麼將對剩餘 2670 億美元中國商品開徵關稅，稅率為 10% 或 25%。」

雖然可以對從中國進口的 iPhone 和筆記型電腦徵收關稅，但美國政府一直對消費者的反應感到擔憂。

針對蘋果的手機和筆記本電腦課稅問題，川普提到：「也許這取決於利率是多少，我可以把課稅 10%，人們便可以很容易地接受。」

此外，川普還再次呼籲美企鮭魚返鄉，在美國建廠及生產產品。他說：「美國企業還有很多其他選擇。」

好好享受最後的盛宴

未試過咁期待一個國際會議

希望習種響同侵侵嘅會議上，一槍打瓜侵侵

其實未到最後一刻都好難講

下年買iPhone 要20k先得

先達狗要運iphone去美國炒？

又可以見證歷時刻
果然英雄造時勢